★香港缺地 死後如選擇海上撒灰 殯儀師：死者會感覺“好凍”

裕祥殯儀」主理人陳檵垣（Hades）表示在本港較少人選擇海上撒灰，他指出：「過去也有客戶選擇海葬，但有不少人也不約而同跟我說，他們收到先人報夢，先人都是說同一樣東西，便是說『好凍』。」而且現時政府只是推出一個「無盡思念」的網上紀念網站，沒有墓碑等的東西可以讓海葬的家屬去拜祭，變相對於他們來說不夠實在。

會否凍親，隻靈魂感染支那肺炎？

諗返起動物傳心師隻烏龜

骨灰傳心師 牙Hades

岩岩先燒完 又好凍？

火葬： too hot

土葬：too dark

宇宙葬：afraid alien

冰火二重天

可唔可以免火化海葬呀

靈魂傳心屍

冥王 哈迪斯

正宗桑拿浴

維度唔同，應該好難感應

想推銷d乜？
跳番場破地獄？

d 客話先人報夢
唔係d 先人報比佢
不過都唔知佢講係真假

自己心理作祟，先入為主認為先人會覺得『好凍』!?
海上撒灰不佔用土地絕對是一大優點

終於明白點解要焚書坑儒

撒灰本身已經係好慘既事

擰轉頭介紹返邊間骨灰龕場好

司徒華一半骨灰就係撒落海

就當你真傳心師 好凍同海葬一定有關係咩？ 唔好可其他原因？

ON9
最近認錯先人燒錯屍
2位先人有無報夢講「阿仔，你認錯老豆」？

係咪真係有"三衰七敗穴"架??

墓碑都無個, 你對老豆老母都「好好」喎

海葬⋯⋯好凍
土葬⋯⋯好痕
天葬⋯⋯好撚大風
聽殯儀司咁葬⋯⋯好撚煩

張圖見一次笑一次

叫做識少少嗰條友不過唔熟，對佢好撚失望讀完MIT居然會做啲咁嘅嘢

聽過乜嘢叫「挫骨揚灰」未？

咪係，攞嚟講

聽講有好多海鮮食㗎

你老豆老母死咗

燒到變灰再倒落海, 墓碑都無一個

以後唔駛拜, 唔駛煩

老豆老母養到你咁大, 你做得出咪得囉

(咁好多人都做得出既...)

比多啲錢殯儀佬就唔凍架啦

其實可以在家擺個迷你版的墓碑

條友驚自己生意受影響咋啩
因為揀海葬嗰啲人儀式儘量簡單甚至冇儀式燒完直接撒海

灰都落海啦

死無全屍, 先會放衣冠塚

灰都無, 放嚟都 嘥氣啦？

而且現時政府只是推出一個「無盡思念」的網上紀念網站，沒有墓碑等的東西可以讓海葬的家屬去拜祭，變相對於他們來說不夠實在。

火葬又熱撒骨灰落海又凍，土葬會生蟲，冇墓碑又唔實在，咁使唔使用先人啲骨灰整返啲首飾掛喺個身度？

有冇父幹先？

你老豆老母死咗

你放佢在泥入面俾虫咬
比較高尚？

睇向西聞記咪明

因為揀海葬嗰啲人儀式儘量平

「冇儀式燒完直接撒海」=> 老豆老母骨灰當垃圾倒咗佢算

依樣真，講就話倒落海/花園冇所謂，但到自己真係要做決定果時就唔捨得

有幾慘

現在香港生人好好咩

死撚左都咁麻煩

已經填左綠色殯葬嘅人舉手
我老母知我填左叫我幫佢填埋，其實最緊要係個當事人意願，佢本人接受到就ok啦

搞咁多野沖落沖廁算

你當垃圾咁倒落海囉

你做得出, 無人阻你

政府鼓勵你倒落海

永續伴屍

有好多人做得出架

貪平, 同埋以後唔駛拜

老豆老母養佢育佢, 做得出咪得囉

no

d 喉管會塞

海洋唔會

迷信撚九成九傻西

火燒唔熱?

老豆老母冇樓呢？

葬我去半山豪宅隔離個草叢
成世都住唔起啊

埋係地，當肥料
好高尚？

有得選擇我會天葬

有線：交比我做個另一集傳心師

介紹你再平D既做法

係殮房, 唔去認屍

自然會去沙嶺

連數百蚊手續都慳返

做得出就得, 真係有人做得出的

俾埋條link出黎，老人家傳統D未必接受，後生嘅我諗大家可以open-minded d考慮下

個記者點解唔問佢,先有話好凍咁有咩解決辦法,睇下佢點答!!

唔通你真係落海撈返佢上嚟咩

唔認屍同撒灰落海同等？咩邏輯嚟

我死左嘅我叫屋企人求其搵個海邊撒左佢算 搞咁多野

兒登仔話唔駛煩

教你更加唔煩既方法

BOOK船出海都慳返

放條屍入棺埋係地下等發臭
做得出咪得囉

是否較便宜還是其次
最重要的是香港土地有限
不可能永無止境撥地(佔用以發展地區土地或開發綠化地)興建墳場或火葬場

兩個字俾錢

燒吓衫呀
請幾個神棍做下戲

佔用已發展地區土地

你係咪計漏咗放狗

依家政府有位，雖然唔係永久，但起碼都叫有個地方

凍到死多咗次

咁死者會唔會投訴火化好撚熱？

撒海好似生前係水屬性的上水人先得

你一直迴避問題
點解土葬較可取？

點解火葬雙親係不孝
而埋入泥做肥料就唔係？

香港700萬人
都土葬的話，葬邊？

你當老豆老母係咩?? 當堆填區垃圾咁埋係地又好好?

點解諗起中化堂網上祭祖個題

都死撚左，神經線都化埋灰，凍咩撚野

個情況好似新加坡
當地而家係咁剷墓起樓
之前話要剷個百年華人公墓, 結果引起好多人反彈

骨灰分比後人沖水飲
又環保慳位又可以同班子孫永世同體

香港所有嘢只會到AD2047 不存在永久

你都戇鳩嘅 識撒一定搵個暖流 或者海底火山撤
Call架船出公海
保證暖笠笠

會感冒

咁燒埋件防寒衣一齊撒落去有無得諗

莊子將死，弟子欲厚葬之。 莊子曰：「吾以天地為棺槨，以日月為連璧，星辰為珠璣，萬物為齎送。吾葬具豈不備邪？何以加此！」 弟子曰：「吾恐烏鳶之食夫子也。」 莊子曰：「在上為烏鳶食，在下為螻蟻食，奪彼與此，何其偏也﹗」

一秒諗起

佢讀過mit？

人都死咗，有乜所謂
多鳩餘啦，生前叫你去飲茶霸位都懶，死後叫你爭個死人位咪仲難
火葬又熱土葬又焗海葬又凍，不如放返去屋企張床等腐爛咪最孝順

從環境保育的角度看，一定是鼓勵海上撒灰或把灰燼存放在家中最好。

可以既話我賣條尸畀醫院、大學。唔駛煩又有錢收

可能搏幾千年後 未來人發現拎去出土展覽

燒完咁熱氣上哂火，係要涼返平衡下

老豆老母成唔到佛，仲要死左都要用個墓縛住佢，死左脱離肉身，但仲燒d肉身要嘅嘢俾佢令佢明明唔需要都搞到永世不足，墮入地獄

痴撚線

佢應該係想講，全港窮人都係不考

唔想撒落海咪用個糖罐入起佢囉

孝

畀大學應該無錢收

而且唔會完全用完

老老實實, 我都而家都唔明點解要特登浪費地方,拜一樣碳基哺乳類動物, 是但搵過自然地方棄置佢, 等佢快啲分解唔好咩?

老毛咁葬呢？

唔通係低溫火化？

雖然我唔buy傳心師，但都要講句海洋係好凍㗎

塵歸塵土歸土 所有野到回歸大自然, 仲邊有感覺

收撚皮啦你,生前唔孝順,死後做咩都冇撚用
生前孝順既,死後理得你海葬,土葬,死人都唔會知架啦

裕祥殯儀」主理人

應該係如果揀火化撒骨灰落海，佢地會無肉食，因為無乜儀式做
為左自己搵錢就變成骨灰傳心師

到左個胃報夢 好酸
到左條腸報夢 好臭

岩，未死之前唔理佢
死後風光大葬，年年拜幾次求佢保祐你
咁樣最孝順

香港個海有幾凍呀未出到維港都比魚食哂啦

香港水域

not北冰洋，有幾凍？

佢實好孝順

一定唔係嗰堆土火水葬 真孝順既應該要買返層樓 成個棺放喺入面日日拜

我死真係叫後代唔洗拜我

你落下水先，一定凍過陸地

北冰洋水底有4度 比水面暖

佢以為Titanic沈船 個北冰洋

他指出：「過去也有客戶選擇海葬，但有不少人也不約而同跟我說，他們收到先人報夢，先人都是說同一樣東西，便是說『好凍』。」

個個quote 傳心師做乜9
唔排除係家屬心理

無人話一定要有碑
個個都搵地方葬過多幾十年無晒地
個受訪者本身做呢啲生意
個個玩環保佢無肉食所以先咁講

利申：我自己死後都prefer骨灰+撒落海算，唔使煩

灑喺太空

太平洋火山島一帶水域夠暖嗎？

無錯，條友係出身紅磡賣格仔龕位

仲凍 好多-273度

鄧小平骨灰撒海 人地家族錢多到洗唔哂

將我啲骨灰撒落海啦
在生要為買樓煩，死個陣又要為安置煩
花咁多錢到頭來自己條命就係俾錢人賺
老閪都撒我落海

又唔見外國人咁講
似自己心理作用多啲
又或者可能屋企人係死者在生時無事先商量好，自己決定左而個先人唔想

如果好彩死喺某d醫院，仲會幫佢搞沙嶺土葬，高級野

燒埋件救生衣睇下救唔救得番生先

睇你點睇㗎姐 夠有人話整個墓碑困住自己先人不如比佢落海環遊世界好過

有線係咪要帶包香爐灰去試下佢

全球暖化，海水熱到hihi，唔怕

我未死都覺得好凍喇，咁點呢 仲要死人霸生地？

屌你咁火化咪又熱
海撒又凍入土又焗
咁放雪櫃又凍唔凍
乜撚都有得講
死後重在意乜

生前對老豆老母唔好，死後對佢地幾好都冇用啦

未收過先人報夢

我要化蝶..

.

痴撚線
一定係仲有條命覺得好凍啦

你所有嘢都講到咁極端，只要唔用土葬就係對先人不敬、不孝？撒灰落海回歸自然有咩問題你又講唔出。
今日立咗個墓碑，風光大葬個先人，先人嘅仔女會去掃墓，孫輩都可能會去掃墓，咁去到再下一輩嗰啲又點？到最後個墳冇人理，就全部後代都不孝喇喎？埋個先人落地實會生蟲，過幾年執骨，係咪硬係要留住一啲嘢咁樣先叫孝順、對個先人好？
我唔知而家搵個位擺要幾錢，但我相信有啲地方十零廿萬走唔甩，如果個先人願意，撒灰何樂而不為？而且唔係個個家境都咁富裕，負擔唔起，就要背負不孝罪名？

現實啲講，唔好話香港，如果全世界個個都要咁葬法，一定會唔夠地用。

標本？

一個骨灰位幾十萬 中間唔知食到幾多

燒嗰陣唔叫好熱？

咁缺地，唔明點解仲每日比150落嚟！

咁射上太空囉, 又貴又可日日見到

凍喎

x2

掉埋張被落海

痴線到時凍死點算

要請教黑警

可以 復陽

fatfat

得啦得啦，攞個佳能密實袋入住放喺奶粉罐入邊再版屋企，應該孝順過俾錢長生店用密實袋擺喺個膠箱入邊十鳩幾廿包撈埋一齊

最好燒都唔比燒，直接打福爾馬林

有d唔明 地府點解要行資本主義？共產主義唔得咩？

我又唔介意自己仔女咁做
人都死左，有心掛念既，邊度都可以掛
總好過比10皮買個骨灰位真心on9

北韓人地府？

自己條屍想點處理咪留俾自己過身前決定囉

醒起之前老母個fd同我老母講，話咩問米問到我某去左既親戚話想出國旅遊，可唔可以燒張護照俾佢

天葬： too bloody

死左就死左啦 搞咁多野

On9，擺明影響到佢生意先咁講，如果我第時死左，我一定叫屋企人幫我係海度撒灰。

方便又快捷，有心要記念ge洗撚有個位咩，撒落海不知幾爽

用人地本護照比海關周到隨時坐返十碌八碌

你死咗，你父母都係無人拜

你有冇拜你祖先呀？

用火又話好熱

半暖半凍

通脹通到戇鳩啦
幾億幾億咁燒落去

夾埋d 神棍
係要人幫襯骨灰位
唔幫襯佢唔得咁

On99咁

即係海上撒灰 佢地會賺少D

燒左夠死無全屍
成條屍放雪櫃先有全屍

利申 死後扔灰落海

葬去佢老母個閪度就最好？

輕燒再過一過冷河

火葬好熱，土葬俾蟲咬好痕

撒落温泉ok

Edge lord
笑到肚痛

近年太多人捐俾醫學院做大體老師收唔晒

乜撚嘢logic...

笑死

Sales佬成日講on9野

信則有

其實好矛盾，我媽前排過左身，佢生前話想撒落海自由自在。我又係聽過話先人會報夢覺得凍，同埋會無左對後人嘅護蔭，而我阿哥又有三個小朋友，都希望佢地可以有阿媽嘅保佑，所以最後都係排骨灰位。而又有聽過骨灰罌易潮濕嘅話先人會報夢話唔舒服，所以都買個最好嘅。雖然都覺得無咩根據，但係見到阿爸同家人都覺得妥妥當當，做咁多野其實都係想大家安心，唉~

你呀媽嘅意願唔通唔係最重要架咩

其實點解骨灰唔可以放屋企供奉？

有次同個殯儀佬吹水，佢話死左一定唔會揀土葬，因為過十年要執骨，會麻煩到d後人，一係冇人記得執就俾政府執走冇埋

我死鬼老豆走果陣有搞普通儀式+政府骨灰位，上年報夢話而家生活好逍遙好ok，不用掛念

剉骨揚灰

係呀
好似係computer science個瓣，仲要考到獎學金去讀
又係美帝頂尖it公司做過
我唔信佢冇真材實料囉

好多年前成班人連埋佢食過幾次飯，不過冇直接聯絡開
唔知點解佢會有咁大改變

屌離晒題添

都唔知死左搞咁多野做咩....
嗱嗱臨燒完 海上撒灰 攞返屋企 求柒其啦
搞來搞去 屌

咁燒屍點算呀

天葬
回歸大自然的極致

可以有親戚擺神枱供奉

咁點解咁多人搵骨灰位

香港：凍~~~
外國：cool~~~

撒係滙豐到：夠豐盛傍水

買呀買呀

買骨灰位呀屌呀

下 一開始我以為佢係為錢先去呃人
睇完你講佢背景 佢似真係信自己傳到心 真心痴wo

佢mit it 出來做野是撚旦都搵到份高薪厚職啦

唔想同親人住 都係自撚私

唔係要隔離14日先咩

屌我自己落地獄

收皮啦

認同如果人死後仲有鬼魂仲有呢種需要
點解唔帶返屋企一齊生活？幻想先人永永遠遠留係個墓碑就會孝順好多？我寧願生前好好孝順 百年之後就希望佢地脫離所有痛苦再去重新之類。仲要每年等班孝子賢孫見一面燒枝香食下真係慘

我媽嘅意願係最重要，佢走左後我就諗點樣先係佢嘅意願。佢在生時好錫啲仔女，咩都以仔女為優先，我都好想再問佢會唔會想保佑我地。同埋佢同我地講撒落海唔多唔少都係唔想我地洗錢，當然佢都想自由自在啦。到最後可能我都係揀錯左，但係永遠所唔會知了。

我呀爺當年話人死如燈滅，乜都唔好同佢搞，撒灰落海唔好煩，但我呀麻唔捨得，結果都係搵咗個位擺骨灰
可能我呀爺唔想啲後生煩，又或者佢都知個肉身擺喺度都冇意思，佢嗰輩有佢咁開明好難得

鄧小平：香港好凍

有人話會有衰運唔吉利喎
我又唔明，生前就係屋企人可以同住，死後變咗做灰就係污糟嘢唔可以一齊住？

個軀殼可以用嚟餵飽啲雀，其實都幾好

應該當肥料用嚟有機耕種

一方面將先人供奉，一方面要遠離佢，華人文化真係多矛盾點，好似又愛國又要移民咁

生前唔理佢地

死後立個金碑＝絕世孝子

咁擺屋企唔撚葬最好

咁姐係有儀式咁撒海就ok啦？

會浸親

其實點解唔擺屋企
利申:唔迷信

上面果位孝子賢孫 呢d就應該啦 葬落地下咁不孝 你一定好嫌棄你老豆老母生前 死後先唔敢飲骨灰水啦

我老豆都係咁講，不過我知道佢都係唔乜都唔搞，主要係佢唔想我地要駛錢搞，所以先咁講

凍咪著住羽絨燒

葬邊先至可以避免下世做支那人？

呢點最重要

呢個殯儀傻仔黎

我唔介意喎
講完年年去拜果陣又有幾神心呀

如果海上撒灰
啲往生者會覺得好凍架
拿....咁啦 我有啲龕位好平 洗唔洗介紹比你?
起碼都叫有個地方安置丫

真呀屌 先人既意願先係最重要 以前我都問過我媽點睇海上撒灰 佢話佢唔識游水叫我千其唔咁做 佢唔中意講咩理論都冇用 就算比返錢我都唔會海上撒灰

咪係

你忍唔忍心要兩老日日掛住你
仲唔快啲落去陪下佢地
或者你攬住個骨灰訓都得既

佢冇job接 荷包凍

唔怪之得知佢哋凍啦

燒成灰咪好熱? 土葬又唔會太多蟲?
都係唔死住劏房最好

撒公園會唔會報話比虫咬或者日曬雨淋

其實
佢講得好撚on9
利申 做殯儀

唔好用殯儀師黎扮代表啦
鬼你都唔見到隻

有鬼 你羅 屎忽鬼

土葬 只不過係想幫後人種財種福

其實立個碑立個位已經夠
灰可以唔擺 同信仰有關

自己心安就得
除非自殺/生前做好多壞事

睇下賭王何生
頭七已經頌緊經

如果先人係自殺嘅話應該點做？

試下念地藏本願經
有機會減下佢痛苦

其實由留到大都唔明 點解唔將個骨灰龕放係自己屋企每日燒香供奉
係都要比一舊錢去買個位 清明重陽又要山長水遠去拜佢咁麻煩

好好對老竇老母，每日都係父親節母親節
你對老竇老母閪，到佢哋賣鹹鴨蛋嗰日先厚葬兩老，為咗呃自己「好愛父母」可以去到幾盡

去公海放孔明燈放上天

食咗佢共生最好

屋企無位
其實灰唔放都得
相，有d人好怕 無相都得
有個牌有名 生日/記念日 買d佢鐘意既食物
叫下佢 翻左黎知你有心 佢就會間唔中翻黎
有要求就會搵你 無就繼續

有心悼念 想佢知
處處都可以悼念

火葬絕無不孝

係羅
日本好多鄉下老家都係咁做
除非你生前對佢好差，如果唔係放係屋企佢都唔會搞到架啦

我想喎

燒屍個陣咁熱，凍返咪岩岩好

唔敢講既話點有生意

over左
膠唔係咁樣做架

子非魚

上水人定水上人

啲人一窩蜂喺度屌
明明係仙人報夢比家屬
然後佢係聽過好多家屬都係咁講

一過左粉嶺就唔work

有冇怕熱撚聽完想海葬

" I won't scatter your sorrow into the heartless sea"

我都咁啱需要諗呢個問題

個on9仔駁唔到了了

下
我會同我啲仔女講一定唔要土葬/買骨灰龕位，晒錢又冇意思，我一定要火化完撒番啲骨灰落海或者拎去種樹，回歸大自然

迂腐到

你老未搞唔掂土地問題就叫人綠色賓葬
自己搞環保都搞到一pat屎，重好意思叫小市民綠色賓葬？

龍的傳人

咁點解唔放屋企？

乜唔係死者會感覺抖唔到氣溺斃咩

冚家產我真係諗住第時死後揀海葬
死後又要爭位左迫右迫住格仔房